%===============================================================================
% LaTeX sjabloon voor de bachelorproef toegepaste informatica aan HOGENT
% Meer info op https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-report
%===============================================================================

\documentclass[dutch,dit,thesis]{hogentreport}

% TODO:
% - If necessary, replace the option `dit`' with your own department!
%   Valid entries are dbo, dbt, dgz, dit, dlo, dog, dsa, soa
% - If you write your thesis in English (remark: only possible after getting
%   explicit approval!), remove the option "dutch," or replace with "english".

\usepackage{lipsum} % For blind text, can be removed after adding actual content
\usepackage{glossaries}

%% Pictures to include in the text can be put in the graphics/ folder
\graphicspath{{graphics/}}
\makeglossaries


%%---------- Document metadata -------------------------------------------------
\author{Laurent Duquesnoy}
\supervisor{Dhr. J. Claes}
\cosupervisor{Mr. S. Dewolf}
\title%
    {Optimalisatie van de administratieve workflow in juridische kantoren: automatisering van repetitieve taken}
\academicyear{\advance\year by -1 \the\year--\advance\year by 1 \the\year}
\examperiod{1}
\degreesought{\IfLanguageName{dutch}{Professionele bachelor in de toegepaste informatica}{Bachelor of applied computer science}}
\partialthesis{false} %% To display 'in partial fulfilment'
%\institution{Internshipcompany BVBA.}

%% Add global exceptions to the hyphenation here
\hyphenation{back-slash}

%% The bibliography (style and settings are  found in hogentthesis.cls)
\addbibresource{bachproef.bib}            %% Bibliography file
\addbibresource{../voorstel/voorstel.bib} %% Bibliography research proposal
\defbibheading{bibempty}{}

%% Prevent empty pages for right-handed chapter starts in twoside mode
\renewcommand{\cleardoublepage}{\clearpage}

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

%% Content starts here.
\begin{document}

%---------- Front matter -------------------------------------------------------

\frontmatter

\hypersetup{pageanchor=false} %% Disable page numbering references
%% Render a Dutch outer title page if the main language is English
\IfLanguageName{english}{%
	%% If necessary, information can be changed here
	\degreesought{Professionele Bachelor toegepaste informatica}%
	\begin{otherlanguage}{dutch}%
		\maketitle%
	\end{otherlanguage}%
}{}

%% Generates title page content
\maketitle
\hypersetup{pageanchor=true}

\input{voorwoord}
\input{samenvatting}


%---------- Inhoud, lijst figuren, ... -----------------------------------------

\tableofcontents
\listoffigures
% In a list of figures, the complete caption will be included. To prevent this,
% ALWAYS add a short description in the caption!
%
%  \caption[short description]{elaborate description}
%
% If you do, only the short description will be used in the list of figures

\newglossaryentry{LLM}{
	name=LLM,
	description={Large Language Model: Een taalmodel dat uitblinkt in het begrijpen en genereren van generieke taal op basis van een grote set trainingdata.}
}
\newglossaryentry{ERP}{
	name=ERP,
	description={Enterprise Resource Planning: Een systeem dat een bedrijf helpt met het organiseren van vrijwel elk bedrijfsaspect, van Human Resources, Supply Chain Management tot Finance.}
}
\newglossaryentry{CRM}{
	name=CRM,
	description={Customer Relationship Management: Een systeem om alle interacties met bestaande en toekomstige klanten te beheren}
}
\newglossaryentry{NLP}{
	name=NLP,
	description={Natural Language Processing: Het begrijpen en verwerken van natuurlijke taal door een computer}
}
\newglossaryentry{framework}{
	name=Framework,
	description={een structuur die dienst doet als een soort skelet, gemaakt om iets te bevatten of ondersteunen. Denk aan een stelling rond een bouwwerf}
}
\newglossaryentry{feature}{
	name=Feature,
	description={Een individueel, meetbaar kenmerk van data. Er zijn twee veelgebruikte soorten: categoriegebaseerd(geslacht, kleur, postcode) en numeriek(leeftijd, gewicht, inkomen)}
}
\newglossaryentry{Feature extraction}{
	name={Feature Extraction},
	description={Een voorbarige stap in machine learning die ruwe data transformeert in een effectievere set van features.}
}
\newglossaryentry{Machine Learning}{
	name={Machine Learning},
	description={De wetenschap die algoritmes bestudeert en ontwikkelt die kunnen leren van data en op basis van die data taken kunnen uitvoeren zonder expliciete instructies. Denk maar aan stemherkenning.}
}
\newglossaryentry{technologiestack}{
	name=Technologiestack,
	description={Een set technologieën die samen een geheel bouwen, veel bedrijven werken bijvoorbeeld met de Microsoft Stack(Office, Azure, ...) en zijn hier ook aan gebonden. }
}


\printglossary[]

% If you included tables and/or source code listings, uncomment the appropriate
% lines.
%\listoftables
%\listoflistings

% Als je een lijst van afkortingen of termen wil toevoegen, dan hoort die
% hier thuis. Gebruik bijvoorbeeld de ``glossaries'' package.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Glossaries

%---------- Kern ---------------------------------------------------------------

\mainmatter{}

% De eerste hoofdstukken van een bachelorproef zijn meestal een inleiding op
% het onderwerp, literatuurstudie en verantwoording methodologie.
% Aarzel niet om een meer beschrijvende titel aan deze hoofdstukken te geven of
% om bijvoorbeeld de inleiding en/of stand van zaken over meerdere hoofdstukken
% te verspreiden!

\input{inleiding}

\input{standvanzaken}
\input{methodologie}
\input{technologies}
\input{implementation}

\input{results}
\input{conclusie}

% Voeg hier je eigen hoofdstukken toe die de ``corpus'' van je bachelorproef
% vormen. De structuur en titels hangen af van je eigen onderzoek. Je kan bv.
% elke fase in je onderzoek in een apart hoofdstuk bespreken.

\input{setupDatabase}
\input{chunking}
\input{ollama}
\input{frontend}
\input{localSetup}
\input{testing}



%---------- Bijlagen -----------------------------------------------------------

\appendix

\chapter{Onderzoeksvoorstel}

Het onderwerp van deze bachelorproef is gebaseerd op een onderzoeksvoorstel dat vooraf werd beoordeeld door de promotor. Dat voorstel is opgenomen in deze bijlage.

%% TODO: 
%\section*{Samenvatting}

% Kopieer en plak hier de samenvatting (abstract) van je onderzoeksvoorstel.

% Verwijzing naar het bestand met de inhoud van het onderzoeksvoorstel
\input{../voorstel/voorstel-inhoud}

%%---------- Andere bijlagen --------------------------------------------------
% TODO: Voeg hier eventuele andere bijlagen toe. Bv. als je deze BP voor de
% tweede keer indient, een overzicht van de verbeteringen t.o.v. het origineel.
%\input{...}

%%---------- Backmatter, referentielijst ---------------------------------------

\backmatter{}

\setlength\bibitemsep{2pt} %% Add Some space between the bibliograpy entries
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
