%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024}

\title{Optimizing administrative workflow in legal offices: automating repetitive tasks}

\author{Laurent Duquesnoy}
\email{laurent.duquesnoy@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{S. Dewolf (Deltalex, \href{mailto:stijn@deltalex.be}{stijn@deltalex.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Lawyer, Legal, Automation}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Dit onderzoek richt zich op het verminderen van de administratieve werklast binnen advocatenkantoren door geautomatiseerde processen en integratie in de huidige software. 

  De focus, allereerst, ligt op het onderzoeken van huidige technologieën en tools die advocaten gebruiken voor hun administratieve taken. Vervolgens worden geautomatiseerde toepassingen ontwikkeld om specifieke bottlenecks weg te werken. 

  De studie omvat een testfase waarin de effectiviteit van deze oplossingen wordt geëvalueerd. Dit gebeurt door feedback te verzamelen van een of meerdere vennoten van het advocatenkantoor. De bedoeling is om de interface en de onderliggende componenten verder te optimaliseren voor een optimale workflow. 

  De voorgaande technische analyse zal een unieke kans zijn voor de onderzoeker om hun skills bij te scherpen op zowel het informaticadomein als in de administratieve/juridische sector. De proef zal 12 weken in beslag nemen en is opgedeeld in requirementanalyse, ontwerp en technologieselectie, implementatie en een uiteindelijke evaluatie waar de voor- en nadelen van de proof of concept worden besproken. 
\end{abstract}
\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
